@ΑΙΩΝ ΣΤ'. - ΛΕΟΝΤΙΟΣ ΒΥΖΑΝΤΙΟΣ - ΤΟΜΟΣ 86 - ΜΕΡΟΣ Β'. {p 358}

τουμένων λέγειν Θεοτόκον τήν αγίαν Παρθένον. Εν κεφαλ. ΜΗ'. 1649.
Ε'. Πέμπτης αυτών ασεβείας έκφανσις, αναίδην τήν φυσικήν θεότητα αρνουμένων Χριστού τού αληθινού Θεού ημών. Εν κεφαλαίοις ΑΓ'. 1721.
ΣΤ'. Έκτης αυτών ασεβείας δείξις, Θεοφόρον άνθρωπον, καί ου Θεόν ενανθρωπήσαντα λεγόντων τόν Κύριον ημών Ιησούν Χριστόν. Εν κεφαλαίοις Ι'. 1753.
Ζ'. Εβδόμης απιστίας αυτών στηλίτευσις διαμεμφομένων τοίς λέγουσι τόν ένα τής αγίας Τριάδος πεπονθέναι σαρκί. Εν κεφαλαίοις ΙΔ'. 1757.
*Πίναξ τών περιεχομένων εν τώ Α'. μέρει τού ογδοηκοστού έκτου τόμου λατ. 1768.
Τέλος τού Α'· Μέρους τού ογδοηκοστού έκτου τόμου.

ΤΟΜΟΣ 86 ΜΕΡΟΣ Β'.
(Συνέχεια τού Α'. Μέρους.)

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
Λεοντίου Βυζαντίου απορίαι πρός τούς μίαν φύσιν λέγοντας σύνθετον τόν Κύριον ημών Ιησούν Χριστόν, καί μαρτυρίαι τών αγίων, καί ανάλυσις τού δόγματος αυτών. Κατά Μονοφυσιτών. 1769 - 1804.
Μαρτυρίαι τών αγίων κατά Μονοφυσιτών. 1804.
Τα τριάκοντα κεφάλαια κατά Σευήρου. 1901.

Επίλυσις τών υπό Σευήρου προβεβλημένων συλλογισμών. Διάλογος Ορθοδόξου καί Ακεφάλου. 1916.
Πρός τούς προφέροντας ημίν τινα τών Απολιναρίου ψευδώς επιγεγραμμένα εις όνομα τών αγίων Πατέρων. 1948.

ΛΟΓΟΙ ΔΥΟ
Α'. Εις τήν Μεσοπεντηκοστήν καί εις τόν εκ γεννετής τυφλόν, καί εις τό «Μή κρίνετε κατ' όψιν». 1976.
Β'. Λόγος εις τήν αγίαν Παρασκευήν τής μεγάλης εβδομάδος, εις τό πάθος τού Χριστού καί εις τόν Ιώβ. 1993.
Τεμάχια θεολογικά από τών Λεοντίου Βυζαντίου. 2004 - 2016.

ΠΡΟΣΘΗΚΑΙ
Εκλογαί ιερών παραλλήλων Λεοντίου καί Ιωάννου. (α) 2017 - 2100.
Προοιμίδιον Λεοντίου περί τούτων. 2017.
Πίνας τών τίτλων κατά στοιχείον. 2017.

ΤΙΤΛΟΙ ΕΚ ΤΟΥ Β'. ΒΙΒΛΙΟΥ ΚΑΤΑ ΣΤΟΙΧΕΙΟΝ ΟΙ ΣΩΖΟΜΕΝΟΙ. (β)
Περί τής τού ανθρώπου πλάσεως καί κατασκευής· καί ότι περ κατ' εικόνα Θεού γεγένησθαι τόν άνθρωπον η θεόπνευστος φησί Γραφή, καί ότι ταύτην τήν ψυχήν τού σώματος· καί ότι ταύτην τήν σάρκα έπλασεν ο Θεός εκ τής γής ταίς αχράντοις αυτού χερσί, καί αυτή ενεφύσησε πνεύμα ζωής, καί ου, καθάπερ φασίν οι αιρετικοί, τούς δερματίνους χιτώνας είναι τήν σάρκα. 2033.
Περί αυτεξουσίου. Ότι τό αυτεξούσιον δέδοται ημίν παρά Θεού, καί εν ημίν σωθήναι καί απολέσθαι. 2053.
Περί τής αστάτου καί αβεβαίου τών ανθρωπίνων πραγμάτων καταστάσεως, καί τίνι έοικεν ο
---
(α) Ιωάννης δέ, ίσως ο Δαμασκηνός, ο πολλώ μεταγενέστερος τού Λεοντίου. Αλλ' έχει καί ούτος ιερά παράλληλα λόγου άξια εν τώ Β'. καί Γ'. τόμ. 95 καί 96, άτινα κατά τε τήν έννοιαν καί τούς τίτλους σύμφωνα εισί.
(β) Τό πρώτον βιβλίον ου σώζεται.
